<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es" xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"><title type="text">
	Comentarios en El entierro de la sardina	</title><subtitle type="text">Comentarios, viajes e historias</subtitle><updated>
	2019-01-27T14:29:30Z	</updated><link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.satyam.com.ar/blog/2003/03/05/el-entierro-de-la-sardina/#comments"/><link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://www.satyam.com.ar/blog/2003/03/05/el-entierro-de-la-sardina/feed/atom/"/><id>http://www.satyam.com.ar/blog/2003/03/05/el-entierro-de-la-sardina/feed/atom/</id><generator uri="https://wordpress.org/" version="5.1">WordPress</generator><entry><title>
		Por: satyam			</title><link rel="alternate" href="http://www.satyam.com.ar/blog/2003/03/05/el-entierro-de-la-sardina/comment-page-1/#comment-225325" type="text/html"/><author><name>satyam</name></author><id>http://www.satyam.com.ar/blog/2003/03/05/el-entierro-de-la-sardina/#comment-225325</id><updated>2006-06-01T20:01:49Z</updated><published>2006-06-01T20:01:49Z</published><content type="html" xml:base="http://www.satyam.com.ar/blog/2003/03/05/el-entierro-de-la-sardina/comment-page-1/#comment-225325"><![CDATA[<p>Sabrán apreciar la preocupación que me ha causado este asunto del Entierro de la Sardina. En realidad, no mucha, pero hoy, haciendo trámites (ese tipo de cosas son las que a uno lo hacen sentir como en casa, verdad?). Bien, decía, haciendo trámites, había un periódico donde contaba que hace 250 años, el rey Carlos III (los palitos son 3, por si no andan con los anteojos puestos) ordenó que el miércoles de ceniza no se comiera carne. No se para qué tanta prohibición si la mayoría de la población no sabía ni cuántas patas tenía una vaca, mucho menos qué sabor tenía un churrasco, pero los reyes están por encima de esas cosas y sino, para qué se hubiera molestado en serlo.</p>
<p>El caso es que ordenó traer sardinas de no sé dónde. Claro, desde Madrid no hay agua salada en como 400km a la redonda, así que las sardinas llegaron en un estado calamitoso. El hedor era tal que no había otra cosa que hacer que enterrarlas, cosa que se hizo en lo que ahora se conoce como Casa de Campo, un gran parque tipo lo que en Buenos Aires serían los bosques de Ezeiza (siendo el parque del Retiro lo que Palermo para nosotros). El entierro se convirtió en una gran fiesta popular (porque las sardinas estaban malas, que sino, se las hubieran morfado de conde, obispo y coronel para arriba), y todavía se sigue haciendo.</p>
]]></content><thr:in-reply-to ref="http://www.satyam.com.ar/blog/2003/03/05/el-entierro-de-la-sardina/" href="http://www.satyam.com.ar/blog/2003/03/05/el-entierro-de-la-sardina/" type="text/html"/></entry></feed>