<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <link
    href="http://www.satyam.com.ar/blog/feed.xml"
    rel="self"
    type="application/atom+xml"
  />
  <link href="http://www.satyam.com.ar/blog/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2023-06-29T14:31:26.449Z</updated>
  <id>http://www.satyam.com.ar/blog/feed.xml</id>
  <title type="html">Comentarios</title>
  <subtitle>Comentarios, viajes, ideas e historias</subtitle>
  <entry>
  <title type="html">Procesador de 1 bit de ancho de palabra</title>
  <link
    href="http://www.satyam.com.ar/blog/2022/06/02/procesador-de-1-bit-de-ancho-de-palabra.html"
    rel="alternate"
    type="text/html"
    title="Procesador de 1 bit de ancho de palabra"
  />
  <published>2022-06-02T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2022-06-02T00:00:00+01:00</updated>
  <id>http://www.satyam.com.ar/blog/2022/06/02/procesador-de-1-bit-de-ancho-de-palabra.html</id>
  <author>
    <name>Daniel Barreiro, Satyam</name>
  </author>
  <category term="Tecnología" />
  <summary type="html">¿Por qué un bit de ancho? Pues los elementos constituyentes de un ordenador son los mismos cualquiera que sea el ancho de palabra. El conjunto o set de instrucciones es, obviamente, más breve dado que no se pueden hacer tantas operaciones: con un solo bit no hay diferencia entre operaciones ‘bit a bit’ (bitwise) y ‘lógicas’ (logical), como habitualmente se las conoce, y sumar es lo mismo que hacer un or exclusivo (XOR) si ignoramos el resto y multiplicar es lo mismo que hacer un AND, así que las instrucciones son menos, pero sigue habiendo, usando las abreviaturas habituales en la industria, LOAD, SAVE, AND, OR, NOT, XOR y saltos condicionales o no. También tiene un puntero al paso de programa y podría tener una pila o stack para llamar subrutinas y volver.
</summary>
</entry>

<entry>
  <title type="html">Einstein´s Gravitational Waves</title>
  <link
    href="http://www.satyam.com.ar/blog/2016/02/15/einsteins-gravitational-waves.html"
    rel="alternate"
    type="text/html"
    title="Einstein´s Gravitational Waves"
  />
  <published>2016-02-15T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2016-02-15T00:00:00+01:00</updated>
  <id>http://www.satyam.com.ar/blog/2016/02/15/einsteins-gravitational-waves.html</id>
  <author>
    <name>Daniel Barreiro, Satyam</name>
  </author>
  <category term="General" />
  <summary type="html">
 
 As we can feel the wind in a moving sailboat and figure out
 which way and how fast we are moving, someone thought that, as
 we are traveling through space in our own planet Earth, we
 should be able to somehow feel the wind. If we can
 perceive the slight differences in the speed of the light of the
 stars coming towards us from different directions, we might
 figure out where are we going and how fast and, most
 intriguingly, where did we come from.</summary>
</entry>

<entry>
  <title type="html">En favor de Uber</title>
  <link
    href="http://www.satyam.com.ar/blog/2015/10/23/en-favor-de-uber.html"
    rel="alternate"
    type="text/html"
    title="En favor de Uber"
  />
  <published>2015-10-23T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2015-10-23T00:00:00+01:00</updated>
  <id>http://www.satyam.com.ar/blog/2015/10/23/en-favor-de-uber.html</id>
  <author>
    <name>Daniel Barreiro, Satyam</name>
  </author>
  <category term="Urbanismo" />
  <summary type="html">

 Uber es una `app´ que permite conectar gente que dispone de un auto y está
 dispuesta a llevar pasajeros con sus posibles clientes. O sea, algo así como
 pedir un taxi (pero que no es taxi) por Internet, acordando e incluso
 efectuando el pago a través de la app. El sistema es muy popular en
 algunos lugares pero ha llegado a ser ilegalizado en otros por la presión de
 los taxistas.

</summary>
</entry>

<entry>
  <title type="html">Un coche triangular</title>
  <link
    href="http://www.satyam.com.ar/blog/2015/05/06/un-coche-triangular.html"
    rel="alternate"
    type="text/html"
    title="Un coche triangular"
  />
  <published>2015-05-06T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2015-05-06T00:00:00+01:00</updated>
  <id>http://www.satyam.com.ar/blog/2015/05/06/un-coche-triangular.html</id>
  <author>
    <name>Daniel Barreiro, Satyam</name>
  </author>
  <category term="Futuro" />
<category term="Tecnología" />
<category term="Urbanismo" />
  <summary type="html">

 En un anterior artículo,
 Reinvindicando el Isetta, comentaba las ventajas que veía en el diseño del viejo Isetta, ese vehículo
 extraño cuya única puerta se abría hacia adelante. Debiera haber acompañado
 ese artículo de algunas imágenes para clarificar las ventajas del vehículo de
 base triangular.

</summary>
</entry>

<entry>
  <title type="html">Cultivando bajo tierra</title>
  <link
    href="http://www.satyam.com.ar/blog/2015/05/04/cultivando-bajo-tierra.html"
    rel="alternate"
    type="text/html"
    title="Cultivando bajo tierra"
  />
  <published>2015-05-04T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2015-05-04T00:00:00+01:00</updated>
  <id>http://www.satyam.com.ar/blog/2015/05/04/cultivando-bajo-tierra.html</id>
  <author>
    <name>Daniel Barreiro, Satyam</name>
  </author>
  <category term="Futuro" />
<category term="Tecnología" />
<category term="Urbanismo" />
  <summary type="html">
 
 El eventual cambio de nuestros automóviles actuales a vehículos
 autónomos de alquiler traerá grandes cambios a toda la economía.
 No sólo la industria automotriz, sus proveedores y cadenas de
 distribución y venta se verán afectados, también las
 aseguradoras, las petroleras, empresas de construcción y
 mantenimiento de infraestructuras viales, las empresas de
 publicidad y un increíblemente largo etcétera. Las ciudades
 ganarán miles de hectáreas de espacio público, las aceras se
 ensancharán abarcando los carriles de parking, el número de
 carriles de circulación se reducirá pues el tráfico de vehículos
 autónomos, al ser más ordenado, reducirá la necesidad de
 disponer de un colchón de espacio para acomodar los diversos
 estilos de conducción de innumerables motoristas. Al mismo
 tiempo, perderán los ingresos por matriculación de vehículos
 que, seguramente, no compensarán con el alquiler de los
 vehículos autónomos cuyas tarifas mantendrán bajas para ganar
 votos.
 </summary>
</entry>

<entry>
  <title type="html">Reivindicando el Isetta</title>
  <link
    href="http://www.satyam.com.ar/blog/2015/04/20/reivindicando-el-isetta.html"
    rel="alternate"
    type="text/html"
    title="Reivindicando el Isetta"
  />
  <published>2015-04-20T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2015-04-20T00:00:00+01:00</updated>
  <id>http://www.satyam.com.ar/blog/2015/04/20/reivindicando-el-isetta.html</id>
  <author>
    <name>Daniel Barreiro, Satyam</name>
  </author>
  <category term="Futuro" />
<category term="Tecnología" />
<category term="Urbanismo" />
  <summary type="html">

 La noticia de la quiebra, posiblemente fraudulenta, de la empresa que planeaba
 fabricar el Hiriko, el coche eléctrico urbano que estaba desarrollándose en
 Euskadi podría dar al traste con la idea de esta categoría de vehículos.
 Personalmente, no me parece una gran pérdida pues el diseño del Hiriko nunca
 me gustó. De entrada me pareció sobre-diseñado, con una cantidad de
 características que lo complican y encarece en demasía. El vídeo del entonces
 presidente de la Comisión Europea, Durao Barroso, subiéndose a la maqueta del
 mismo, me hace pensar que tenemos ambos más o menos la misma edad y la misma
 agilidad, o falta de agilidad, y si él tiene problemas para subir, peor lo han
 de tener aquellos con mayores limitaciones que las nuestras. Esto lo hace
 inaceptable para un vehículo destinado al transporte público.

Por ello, pienso, viva el Isetta!
</summary>
</entry>

<entry>
  <title type="html">There Can Be Magic in Science Fiction</title>
  <link
    href="http://www.satyam.com.ar/blog/2015/03/08/there-can-be-magic-in-science-fiction.html"
    rel="alternate"
    type="text/html"
    title="There Can Be Magic in Science Fiction"
  />
  <published>2015-03-08T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2015-03-08T00:00:00+01:00</updated>
  <id>http://www.satyam.com.ar/blog/2015/03/08/there-can-be-magic-in-science-fiction.html</id>
  <author>
    <name>Daniel Barreiro, Satyam</name>
  </author>
  <category term="The Gods that Weren't" />
  <summary type="html">

 In a previous
 article
 I wrote about what makes fantasy different from science-fiction. Fantasy is
 limitless, it is magical, science-fiction has restrictions, limits and
 constraints just as real life.

</summary>
</entry>

<entry>
  <title type="html">The Science Behind Science-Fiction</title>
  <link
    href="http://www.satyam.com.ar/blog/2015/03/02/the-science-behind-science-fiction.html"
    rel="alternate"
    type="text/html"
    title="The Science Behind Science-Fiction"
  />
  <published>2015-03-02T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2015-03-02T00:00:00+01:00</updated>
  <id>http://www.satyam.com.ar/blog/2015/03/02/the-science-behind-science-fiction.html</id>
  <author>
    <name>Daniel Barreiro, Satyam</name>
  </author>
  <category term="The Gods that Weren't" />
  <summary type="html">
 
 Browsing through a bunch of old papers I found a few notes on a
 technology which I meant to use in some novel but dropped it
 because it wasn´t feasible. Now, you might be wondering, we are
 talking fantasy, right? What could possibly not be feasible?
 Well, the point is, we are not talking fantasy, we are talking
 science-fiction and though it is fiction, it is not magic, it
 still has to be possible.</summary>
</entry>

<entry>
  <title type="html">Earlier non-personal computing</title>
  <link
    href="http://www.satyam.com.ar/blog/2015/02/15/earlier-non-personal-computing.html"
    rel="alternate"
    type="text/html"
    title="Earlier non-personal computing"
  />
  <published>2015-02-15T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2015-02-15T00:00:00+01:00</updated>
  <id>http://www.satyam.com.ar/blog/2015/02/15/earlier-non-personal-computing.html</id>
  <author>
    <name>Daniel Barreiro, Satyam</name>
  </author>
  <category term="The Gods that Weren't" />
  <summary type="html">
 
 Due to some articles I wrote
 here
 and
 there, I get questions about old computers. I am no expert in the
 subject, I just happened to be there while all these happened.
 A couple of weeks ago someone told me she heard about a
 mechanical word processor and asked me to confirm they existed.
 As it turned out, I could; in fact, I say so in the first of
 those articles, but provided her with some more details.
 </summary>
</entry>

<entry>
  <title type="html">Mother´s ecology</title>
  <link
    href="http://www.satyam.com.ar/blog/2015/01/25/mothers-ecology.html"
    rel="alternate"
    type="text/html"
    title="Mother´s ecology"
  />
  <published>2015-01-25T00:00:00+01:00</published>
  <updated>2015-01-25T00:00:00+01:00</updated>
  <id>http://www.satyam.com.ar/blog/2015/01/25/mothers-ecology.html</id>
  <author>
    <name>Daniel Barreiro, Satyam</name>
  </author>
  <category term="The Gods that Weren't" />
  <summary type="html">
 
 I was tempted to make some mention to Mother´s ecology but in
 the end I gave up. I wanted to provide clues as to the origin of
 Mother of which I will say no more to give away the story. The
 problem was how to say it without comparing it to Earth´s own
 ecology because in that world, Earth is not known to exist thus,
 to be self-consistent, the novel cannot make such
 comparisons.</summary>
</entry>

</feed>
