<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"><channel><title>
	Comentarios en: Tesoros templarios	</title><atom:link href="http://www.satyam.com.ar/blog/2011/01/18/tesoros-templarios/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"/><link>http://www.satyam.com.ar/blog/2011/01/18/tesoros-templarios/</link><description>Comentarios, viajes e historias</description><lastBuildDate>
	Sun, 27 Jan 2019 14:29:30 +0000	</lastBuildDate><sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod><sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency><generator>https://wordpress.org/?v=5.1</generator><item><title>
				Por: Satyam				</title><link>http://www.satyam.com.ar/blog/2011/01/18/tesoros-templarios/comment-page-1/#comment-225555</link><dc:creator>Satyam</dc:creator><pubDate>Wed, 19 Jan 2011 18:25:18 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.satyam.com.ar/blog/2011/01/18/tesoros-templarios/comment-page-1/#comment-225555</guid><description>La estimación del precio de la máscara de Tuntankamón es nada más que por el oro que contiene, calculado al precio actual del oro por el peso de la máscara, como si se fundiera, tal como los saqueadores acostumbraban hacer con su botín.</description><content:encoded><![CDATA[<p>La estimación del precio de la máscara de Tuntankamón es nada más que por el oro que contiene, calculado al precio actual del oro por el peso de la máscara, como si se fundiera, tal como los saqueadores acostumbraban hacer con su botín.</p>
]]></content:encoded></item><item><title>
				Por: Ricardo Barreiro				</title><link>http://www.satyam.com.ar/blog/2011/01/18/tesoros-templarios/comment-page-1/#comment-225554</link><dc:creator>Ricardo Barreiro</dc:creator><pubDate>Wed, 19 Jan 2011 17:52:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">http://www.satyam.com.ar/blog/2011/01/18/tesoros-templarios/comment-page-1/#comment-225554</guid><description><![CDATA[¿El precio de la máscara de Tutankhamon se consideró con las técnicas metalúrgicas actuales o las de esa época? Porque hay cosas que variaron sorprendentemente su valor.

En la época del Cid, un caballo equipado valía más que tres casas, por eso en el poema siempre llevan la cuenta de los caballos que capturaban.

Hasta la Revolución Industrial, la tela era carísima, porque llevaba meses enteros hacerla. Un traje podía costar el sueldo de varios años. De ahí que uno, al ver pinturas de la época, nota que los pobres llevaban la ropa muy remendada, cosa que hoy no haría nadie. Por ejemplo, en el cuadro &quot;Niños comiendo melón y uvas&quot; de Murillo. (http://nutricion.hondublogs.com/files/2009/03/indice-de-biografias-esteban-murillo-esteban-murillo-ninos-comiendo-melon-y-uvas.jpg)

Hasta que se inventó la bomba de vapor para drenar las minas de hierro y carbón, los objetos de hierro eran carísimos.  En algunos lugares, se hacían clavos de cerámica. 

El aluminio era más caro que el oro, pese a ser uno de los elementos más abundantes de la naturaleza, hasta que se descubrió que era más económico extraerlo con electrólisis. El emperador Luis XVIII tenía un juego de vajilla de aluminio para sus huéspedes más destacados, mientras que los más pedestres comían en vajilla de oro y plata.

La insulina era prohibitiva en una época porque hacía falta matar a cientos de cerdos para obtener una dosis. Actualmente se obtiene de un microorganismo modificado genéticamente para segregarla.

Hoy en día, muchas de estas cosas no nos resultan tan onerosas. Eso nos libera para gastar el dinero en otros cientos de gastos que no existían en aquellas épocas: escolarización, medicina prepaga, heladera, microondas, viajes, celular... Y cuando la plata no alcanza, ¡al banco a pedir un préstamo personal! El ciclo de los templarios casi se cierra.]]></description><content:encoded><![CDATA[<p>¿El precio de la máscara de Tutankhamon se consideró con las técnicas metalúrgicas actuales o las de esa época? Porque hay cosas que variaron sorprendentemente su valor.</p>
<p>En la época del Cid, un caballo equipado valía más que tres casas, por eso en el poema siempre llevan la cuenta de los caballos que capturaban.</p>
<p>Hasta la Revolución Industrial, la tela era carísima, porque llevaba meses enteros hacerla. Un traje podía costar el sueldo de varios años. De ahí que uno, al ver pinturas de la época, nota que los pobres llevaban la ropa muy remendada, cosa que hoy no haría nadie. Por ejemplo, en el cuadro &#8220;Niños comiendo melón y uvas&#8221; de Murillo. (<a href="http://nutricion.hondublogs.com/files/2009/03/indice-de-biografias-esteban-murillo-esteban-murillo-ninos-comiendo-melon-y-uvas.jpg" rel="nofollow">http://nutricion.hondublogs.com/files/2009/03/indice-de-biografias-esteban-murillo-esteban-murillo-ninos-comiendo-melon-y-uvas.jpg</a>)</p>
<p>Hasta que se inventó la bomba de vapor para drenar las minas de hierro y carbón, los objetos de hierro eran carísimos.  En algunos lugares, se hacían clavos de cerámica. </p>
<p>El aluminio era más caro que el oro, pese a ser uno de los elementos más abundantes de la naturaleza, hasta que se descubrió que era más económico extraerlo con electrólisis. El emperador Luis XVIII tenía un juego de vajilla de aluminio para sus huéspedes más destacados, mientras que los más pedestres comían en vajilla de oro y plata.</p>
<p>La insulina era prohibitiva en una época porque hacía falta matar a cientos de cerdos para obtener una dosis. Actualmente se obtiene de un microorganismo modificado genéticamente para segregarla.</p>
<p>Hoy en día, muchas de estas cosas no nos resultan tan onerosas. Eso nos libera para gastar el dinero en otros cientos de gastos que no existían en aquellas épocas: escolarización, medicina prepaga, heladera, microondas, viajes, celular&#8230; Y cuando la plata no alcanza, ¡al banco a pedir un préstamo personal! El ciclo de los templarios casi se cierra.</p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>